
2013-07-15T13:24:0Z
ekonomi
Bulgaristan'da en uzun otoyolun resmi açılışı yapıldı. Başkenti deniz kıyısına bağlayan Sofya-Burgas Trakya Otoyolu'nun son 34 kilom?trelik kısmının tamamlanmasıyla baştan başa tamamlanan ikinci otoyol da faaliyete geçti. Avrupa Birliği fonları ve ulusal bütçeden finanse edilen Zimnitsa-Karnobat yolu açılışını Cumhurbaşkanı Rosen Plevneliev ve Bölgesel Kalkınma Bakanı Desislava Terzieva yaptı. Yeni program periyodunda yol yapımında ülkenin Kuzey Bulgaristan'a yöneleceğini aktaran Plevneliev, eskiden otoyol yapım hızının yılda 9 kilometre olduğunu şimdi ise yılda 60 kilometreye çıktığını kaydetti. Cumhurbaşkanı, "Bundan sonra yapılması düşünülen Hemus ve Struma otoyolları için de bu hız muhafaza edilecek." dedi. Sekizinci Panavrupa Ulaşım Koridoru olan otoyolun tamamı faaliyete geçmesiyle birlikte 360 kilometrelik mesafe otomobil ile 3 saate düştü. 1973'te başlanılan Trakya Otoyolu'nun inşaatı 40 yıl sürerken, inşaatının yüzde 80'i Avrupa Birliği fonlarından karşılandı. 9 42 7 0
